藏伸縮警棍 判監六星期

法庭首要求澄清上次求情陳詞：根據警員口供，被告單獨行事，被告行向警員，與集會人士無關

控方確認為被告在警誡下作出，亦無任何資料反駁辯方求情陳詞

辯方另呈上被告成長相片及捐血紀錄

背景報告：穿著黑衣是被告的權利。此外，被告對事件深表歉意及悔意，對多方(包括警方)造成不便感到後悔

辯方期望一個短期監禁，重申被告與附近集會無關

被告承認控罪，根據公安條例33條，控罪指被告攜有伸縮警棍，今天有背景報告及勞教中心報告，現年24歲，根據法例只可勞教或監禁，根據勞教報告，建議判處勞教中心

根據控方說法，案發時有嚴重擾亂公眾安全的事件發生，警員見到被告獨自走到警員封鎖線，用普通話表達想穿過封鎖線，警員截查後發現伸縮警棍，收起來沒有打開，被告辯解為自衞用途

求情陳詞中，被告由大陸來港就讀，主修音樂，自小對音樂濃厚興趣，並有相關成就。大陸生在港生活不可工作賺錢，被告需回深圳教音樂，來回需要乘搭交通工具，並選擇非直接方式(迂迴)以較便宜方法來回。辯方指香港發生一連串事件，被告人擔心自己人身安全，被告人在大陸曾受襲，因此用作防身之用，辯方指當天教琴後想回薄扶林，附近有好危險及嚴重擾亂公眾安全的事件，被告路途受阻，被告舉高雙手走向防線再詢問警員如何回薄扶林

裁判官認為雙方說法吻合，當時警棍放在包裡，包放在腰間，亦都能清楚被看見，警棍亦無跡象曾經使用過，
辯方指被告對香港法例認知不足，亦沒有參加附近的非法集會或作出擾亂行為，與附近集會完全無關，控方無任何基礎反駁，裁判官指出控方無基礎證實被告參與非法集會或作出擾亂行為

判刑：面對公安條例的控罪，裁判官有考慮上述基礎(單純管有攻擊性武器，並無證據顯示被告有其他違法行為)，由於勞教中心屬較長時間禁閉形式處罰，判勞教中心不合符比例，因此排除勞教中心

裁判官基於警員看見被告行為與求情陳詞相若，看不到被告參與非法集結或暴動令香港治安更壞，亦無證據顯使警棍有使用跡象

量刑起點為9星期，扣除1／3為6星期，判處6星期監禁

真手足定真中國人？

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

樽頸突破！11 11 黎明行動 7:00 18區集合 行動強制罷工！

判勞教好大撚獲

唔好話6星期, 6個鐘都夠佢死

藍絲打人：社會服務令
黃絲持伸縮警棍/鐳射筆：判監

判勞教仲慘過坐監
自己Google

好彩排除勞教

fb.突發事件區仲話雙重標準
屌，呢個好似手足黎架喎，仲要比大陸人唱到pk，個個見係大陸人都想佢坐幾碌咁

sorry sir thank you sir
同sir報
唔該同學

喺個勞教中心畀人虐待都冇人知道